Apple已有後備計劃 全數iPhone生產可搬離中國

美國著名財經媒體彭博報道，蘋果公司(Apple Inc.)已準備好「後備計劃」，如果中美貿易戰惡化至失控，輸美的iPhone生產工序將全面撤出中國。

報道引述全球「代工」一哥台資機構鴻海高層指出，如有需要，在中國以外將有足夠的產能，生產全部iPhone。

目前情況是：若美國總統特朗普決定「晒冷」對中國餘下逾3,000億美元進口貨品徵收關稅，必然會涉及到蘋果公司的產品。

鴻海指出，若有需要因應中美貿易戰而調整生產的話，會全力支持蘋果公司。目前有25%產能位於中國以外，可以供給美國市場所需，再加上印度的投資，有足夠產能滿足需求。

鴻海強調，目前蘋果公司未作出任何指示。一旦有指示，將迅速反應。

撤資gogogo

全力支持中國對抗美國唔反抗正一無膽契弟